［懷念］無諗過舊年12月去完日本旅行就冇機會再去了

最近IG提返對上一次去日本已經成年前，有D掛住
所以想出個post懷緬下當時嘅心情
5日4夜行程
12月11日（目的地：福岡）初時陰之後轉晴

先講下有咩人一齊去
一行3人 促成今次旅行原因就係帶個從未去過日本嘅朋友去日本玩下
至於點解揀福岡其實真係是鳩旦指一個地方就去

一早7點幾機，差唔多12點就到個邊了。
去到就第一時間就係checkin，第一晚住嘅就係間叫花宿嘅hostel
瞓床位嚟講都唔錯最緊要夠平

因為間野好近博多總鎮守 櫛田神社，所以第一個參觀地方就係櫛田神社

由於有儲開御朱印，所以當然唔放過呢個機會，順便氹埋另外兩個朋友即刻係個度買左本朱印帳

參拜完之後就去左食lunch，lunch就大家快快手係博多站地下搵左間天丼食
之後就分頭行了，第一次嚟嘅朋友就緊係去左運河城行街買野約定6點運河城集合之後去teamlab係福岡城跡嘅展

而我就係博多附近行下周圍嘅神社，另一個朋友就自己搭車去arashi聖地 宮地嶽神社
首先去左睇間細細地嘅天滿宮，冇咩特別，入去參一參拜之後出返嚟

呢個時候去左宮地嶽神社嘅朋友send左張圖黎

好可惜呀，係陰天
最後我就去埋博多間住吉神社 筑前國一宮 （夢想可以儲齊一宮嘅朱印）

博多住吉神社同大阪同山口個間被稱為3大住吉
不過個人覺得大阪個間靚好多同條橋好有特色

呢間就比較普通
之後就差唔多時間行返去運河城同個朋友會合

重點！！！！
即刻去福岡新開個間Gundam Base朝聖，買左隻藍frame SD獨角

出發去睇teamlab
待續

明

都係12月去左福岡呀

我2月去呀 而家10個月都冇去過了
2月去左東北

上年12尾飛去跨年然後一月初上東山滑雪食好西

本身身3月去

team lab眾所周知係好擅長玩光同影嘅藝術團隊，好多人都會專登去睇，咁我都當然唔例外啦（其實都係第一次睇）

今次佢地係福岡城跡到搞

沿路都幾冷清下以為冇咩人去睇
入到去先發現係好撚多人

佢地用左好多個識著燈嘅波波，keep住一段時間會轉色都好有趣
（唔知其他地方嘅team lab係唔係咁？）
個晚月光都又大又圓，影起相上嚟唔錯

之後就係重點地方 上天守台望返落黎
上去途中，佢地係D石牆投影左一套為時幾分鐘嘅光影動畫咁（？）

真係幾靚

睇完之後，去左附近一間牛腸鍋作為今日晚餐
結束今日嘅行程

day2 佐賀待續

好sad 唔知幾時去到呢

仲去左邊頭玩呀巴打

same 演唱會飛都買埋（退唔到），原本諗住快快睇幾日

上年11 月去左
好掛住呀

今年1月尾去大阪，撞正武肺，變咗周圍去睇有冇口罩賣

正wor 有研究過 d巴士都好疏下
自駕遊？

冇研究過 全部都係即日先睇係由布院果個要提早換飛

我又係上年聖誕去左福岡
真係無諗過會一年都去唔到旅行

當時福岡同太宰府仲見唔見到紅葉？
假如出年可以去番旅行都想12月頭左右去九州

上年聖誕無去旅行想留錢今年復活節去歐洲玩半個月

個陣福岡唔係好覺有，去到佐賀就見得多D紅葉
福岡反而淨係見到銀杏

靚 幾有feel

今年1月都去左福岡 好掛住個到同貓島啲貓

日本單日新增感染個案破左三千宗
唔知幾時先開得返

等疫苗
佢下年奧運都唔通關亡國都似

關於疫苗，尋日先有新聞話
有試藥既65歲患者用完中國既疫苗後
出現不尋常神經痛，決定全面停止試藥

奧運其實好大機會搞唔成

x2

巴打 幾多月去

唉 如果佢照開關 你地敢唔敢去

1月
去咗6日
只係喺博多同天神買同食

唉，舊年12月嘅今日我仲係京都嘆緊
話咁快就一年

揸疫苗紙就去得
你方你地唔會仆到打支國疫苗？

一定勁多人狗衝
港豬呢個朵唔係浪得虛名

不了打支國疫苗真係搵命搏

首先要冇咗回港隔14日先得喇

12月12日 係晴呀！！
今日開始用九州pass
上車出發之前緊係買定family mart三文治上車慢慢睇住風景食而我個朋友一上車就瞓覺了
（講開三文治，個人最鍾意食嘅係全蛋三文治即係有哂蛋沙律，糖心蛋同炒蛋個隻，真係超好食）

今日第一個目的地係大魚神社
係有海上鳥居嘅一座神社

首先係肥前鹿島落車先之後再轉長崎本線係多良站落之後大概行10幾分鐘就到

一出站第一件事就係睇定巴士時間表，因為之後就直接坐巴士去祐德稻荷了
好快就見到大魚神社，係一間冇人嘅神社，再向前行多陣過埋馬路就係海上鳥居了

最搶眼嘅係3座鮮紅色嘅鳥居，好有氣勢咁插係海上面
係度左影右影都影左唔少時間，反正仲有排先有車
美中不足嘅係撞唔到潮退，冇得行出去

係鳥居隔離係海中路 for D漁民出海捕魚用，不過條路係私家路，冇得行出去影了

周圍影期間發現附近都唔少貓貓會瞓係條路曬太陽咁又會得閑行埋你度勁得意

最後都係頂唔住大風去左間7仔食下炸雞扒順便𥄫住對面馬路巴士嚟未
day2待續

係連登咁踩人場真係有啲嫌命長

留名 又係舊年12月去完

1月去左鳥取、岡山玩

我2月去仲有，佢extand左

好得意呀 真係同連登貓一樣

續day 2
去完睇海上鳥居同貓貓之後就出發去下一站祐德稻荷神社
祐德稻荷神社都可以話係佐賀最出名嘅景點
另外仲係日本三大稻荷神社之一，咁緊係要去參拜下

搭左差唔多個幾鐘巴士先到
一落車就感覺到個種「山卡啦」嘅feel，向前行多兩步就係參道同商店街但詭異地好多鋪都冇開，人去樓空咁，去到神社門口前個幾間鋪先叫做開多DD

有一座好巨大嘅鳥居係參道
祐德稻荷神社係鹿島藩主娶老婆個陣係京都勸請稻荷神嘅分靈嚟坐陣

一入去有個好搶眼嘅玻璃，原來係𨋢嚟但係要收錢的

真係好寧靜好舒服

稻荷神社當然有千本鳥居

過左呢個位開始就係上山嘅路，雖然唔係好難行但梯級都比較窄身同高
都要注意下

上到山頂嘅景色，好靚
山頂仲有部汽水機，真係識做生意，行完咁口渴當然就幫襯左啦

參拜完就係出面參道買左D手信，順便消磨下時間等巴士去嬉野溫泉過返晚

上年6月最後一次去日本
我諗要到2023先可以正常去得返

希望

咁7耐？！我望今年5月

見大家都想去日本 開左個Ig page 一齊睇下各位去日本既相 Or 經歷
純粹玩下
中意既就Follow send 相黎止渴

2020 2月去左一轉日本 去完就封關了

我反而認為奧運前一切正常返既機會都幾大

因為已經有疫苗

7月奧運，到時有打疫苗既人應該都7788

加上日本政府應該都好想賺遊客錢

me agger u
襯奧運前封哂關阻勁啲個隻傳到過嚟